Ich denke gerne über die AI so nach, dass sie die logische Konsequenz der natürlichen Evolution ist. Die kognitive Leistung des Menschen ist irgendwann vor ca 70.000 Jahren explosionsartig gestiegen und das Ding "rennt" einfach zu schnell. So schnell kann sich kein Schädelknochen mit entwickeln.
Wir haben eine neue Gehirn-Form entwickelt und dazu gewonnen. Es ist das erste mal in der Geschichte der Evolution, dass ein komplexes Organ außerhalb seines ursprünglichen Körpers existiert.
Und es ist auch das erste mal, dass wir Menschen uns alle ein Organ teilen und es keinem bestimmten Menschen gehört.
Wir sind ja doch Zwerge auf den Schultern von Riesen und die Existenz der AI demonstriert das sehr eindrücklich.